蕭生係咪扮窮？

新果段片 副眼鏡都3千幾蚊

馬沙拉蒂？

平時d電話手錶又apple

見佢拍片都係著d普通衫 名畫都冇幅

可能佢讀到書 搵到錢

千5蚊副眼鏡我都覺得貴

小朋友見識少就唔好同人地比啦，三千幾蚊都拎出嚟講。
人地2000年嗰陣搞科網股已經身家十幾億，之後雖然有起有跌，但係三千幾蚊對佢嚟講真係濕濕碎。

樓豬啲窮撚限制咗自己思維

蕭生有講過佢窮咩

可惜個腦開始退化

有人見佢還錢要分期，以為佢無錢

中產家庭，可能學生都戴3k幾既眼鏡啦

下我基層都戴3千蚊啦

宜家一副jins加啲乜乜乜鏡片都千五啦，仲要大陸做
3千對人地嚟講已經好平，咩apple watch 對佢地嚟講唔上得大台，你估去啲重要少少既場合唔會戴返隻AP？

巴打聽你啲語氣帶有幾分酸又自卑，哩種語氣成日都係啲自卑又中意妒忌既人身上聽到。係連登見人有啲錢又踩，冇錢又比人當地底泥，咁你係咪想人地個個一樣生活水平就滿意世界和平？其實做人真係唔洗同人比架喎，有冇個錢唔重要，知足先係開心既真蹄啊巴打

其實，炒股是蕭若元一直的嗜好。在股壇穿梭逾廿年的他，於九三年將從事瓷磚潔具的家族生意友聯建材上市後，便大手炒股。他最愛敲冷門的毫子或仙士股，在市場密密大手吸納，待貨源歸邊時，再借好消息刺激股價，然後沽貨獲利。

例如九四年，他大手買入多隻三、四線股，然而新界名人張人龍的張氏證券及其他證券行，卻與他對着幹。蕭若元氣上心頭，還大嚷要證監出面將有關股份停牌調查。

愈炒愈狼的他，於九八年遭遇滑鐵盧。「佢大手買入嗰隻九九三（張人龍投資的天行國際），喺九八年農曆新年期間突然俾英皇斬倉，佢本來喺外國放假，即刻要飛返香港，但係救唔番，隻股跌咗九成，佢呢次損失慘重，涉及數千萬。」該證券人士憶述。

友聯建材年報亦透露該公司連年大手買賣股票，營業額高達兩、三億元，但蝕多賺少。九七至九八年三月底止年度，可能因九七股市狂潮關係，友聯買賣三億八千萬股票，但蝕五千一百萬；翌年收縮至八千萬後，但仍蝕三千萬，不過公司開始進軍衍生工具炒作旗開得勝贏四千五百萬，反映蕭氏賭性強。

佢1998年果陣已經試過輸幾千萬。

樓主係咪搞笑?

在家中排行第五的蕭若元，中學在聖保羅書院讀文科，與中央政策研究組成員曾德成，當年是同班同學。他於六六年中學會考，成績有三優四良，是班中之冠，其中 中史、中文和英國文學均獲「A 」，唯獨是科學肥佬拿「F 」。其後他續升讀預科時，不單出任話劇會主席、校內風紀，而且還是校內刊物《弘道》的副編輯，更不時撰文抒情，充分表現其才情橫溢。他的中七高級程度會考 成績，以四科良入讀港大歷史系，成為康寧堂一分子。

若元回到港大康寧堂宿生會演講，滿有自信地回憶說：「我大學係無讀書嘅，第二年都無返學，老師都唔認得我。嗰時我有成六、七份補習，一個月有三千幾蚊入息，嗰時好好使。」博得在場師弟歡呼拍手。在大學時他除了搏命搵錢外，亦是「玩嘢」能手兼鋒頭躉。

蕭若元60年代補習一個月都已經有3000蚊......

樓主一定係窮撚
講兩句已露了底牌

樓主幾歲

樓主燒山打手 曲線黎引人讚佩燒山又有錢又節儉既高尚情操

如果5 毛有佢一半技巧連登淪陷左

我戴緊 icBerlin, 連 Progressive Lens, HKD7000.

窮人先會以為大大個logo喺件衫度先叫名牌
好多有錢佬著嘅名牌衫望落淨色好普通,但cutting好靚

啱啱 d100 左右大局 話 youtube 解釋因為行政錯誤 ban 咗,

要幾日先解封到.

藉口

三千眼鏡有幾奇？
框都未買撚到

爭人錢唔還

佢平時著hugo boss既t恤，唔算平掛

連登無窮人

問題唔係買唔買得起$3000的眼鏡
而係樓主的視野狹窄
一個人可以窮，但唔可以視野狹窄